<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>意义在于体验</title>
    <link href="/2023/08/20/20230820%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E4%BD%93%E9%AA%8C/"/>
    <url>/2023/08/20/20230820%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E4%BD%93%E9%AA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼到成都已经一个多月，慢慢找到了热情和有趣的事情，写一写最近的想法吧。</p><span id="more"></span><p>最近几个月的信息密度很大，主要有几个大节点：到北京出差两周、回上海得知业务变动、转岗成都。在这段经历中感受到了未来的不确定性和作为个体的独立性等等。谁也不能预料明天会发生什么，我也不知道生命何时终结，没必要为了可能的跌落踌躇不前，勇敢又谨慎的走好当下。目前已完全认同人生的意义在于体验，无聊就没意义，就不开心。</p><p>前两天翻到很早的日记，感觉特别陌生，过去的我和现在的我从意识上可能是不同的两个人，不同阶段的我是什么关系呢。时间是个很神奇的事物，我在这条河里撞上了很多事情，变化出了无数个我。</p><p>离开上海前和syr聊到现在才碰到职业的大门。过去一年主要在熟悉基础流程和基本玩法，完成新手教程和试炼，往后才是真正的关卡。拿游戏来映射工作发展是很有趣的，用更职业的态度玩这个游戏是一种很美妙的体验。视角发展可以将点线面，技术发展可以说广度和深度，要看全局，要跟上业界发展，要提高沟通等方法和技巧。想到小时候最幸福的烦恼是想学的有太多，不知道选哪个。终于在24岁的时候，心里又充满了好奇，这份好奇不只限于工作。</p><p>好奇生活中的不同体验。到成都后跟着同事们系统健身，坚持有氧减肥，调整作息时间，我的精神和身体有了明显的变化。最近看了《百万美元宝贝》、《八角笼中》、《洛奇》系列，看了奥利维拉、莫雷诺、黑龙的比赛和故事：</p><blockquote><p>“可能不是今天，可能不是明天，也可能不是下个月，但有件事是真的，总有一天我会成为冠军，我保证。”  莫雷诺 <br><br>“任何重拳都比不过生活给我的重击” 奥利维拉<br><br>“我已经准备好赴死了“ 黑龙 阿迪萨亚</p></blockquote><p>对格斗（可以包括MMA、拳击等）有了很多兴趣，用意志调动身体。减重和基础训练达到一个新的阶段，最晚12月，找拳馆学一学基础动作。</p><p>爬山和徒步而言，是通过物理方式隔绝很多事情，思考或不思考一些事情。我喜欢挑战自己的极限，充分暴露意志。小说《我们是冠军》中张俊说：我喜欢将自己放在极限的情况。还有一段话：“穿过暴风雨，你就不是原来那个你了”。</p><p>上个月去川西徒步了一天，下个目标是登顶四姑娘山大峰或二峰，在此前会去毕棚沟或双桥沟适应下。已经预约了几位朋友一起爬山登顶，时间大概在九月十月。昨晚和rjc聊到要靠副业收入支撑爬山，这是一个很有趣的想法。未来目标中有很多山峰和路线，昨晚产生了自己都很震惊的想法，我这生能否登上珠峰呢？</p><p>最近还听了很多钢琴曲，陈哥哥和嫂子四手联弹的视频让我太羡慕了。我有一些想学的，比如画画、吉他、唱歌等，现在加一项钢琴。昨晚摇骰子决定3&#x2F;5就开始学，结果是2后感觉到心里的失望。今天看路线和琴。一个月后放出学习成果。</p><p>有太大的世界想去看，有太多的事物想了解，有太多的体验都好奇。人生是原野，宇宙无比浩瀚。在我有限的时间维度的生命里，想好好体验自己，体验世界。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Golang</title>
    <link href="/2023/06/07/230607Golang/"/>
    <url>/2023/06/07/230607Golang/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Go 学习</p><span id="more"></span><h1 id="GMP-模型"><a href="#GMP-模型" class="headerlink" title="GMP 模型"></a>GMP 模型</h1><p>推荐文章：<a href="http://go.cyub.vip/gmp/gmp-model.html">GMP模型</a></p><p>这个文章看一遍就对 GMP 模型了解差不多了，本质是一种混合线程模型(N:M)，很好处理了协程(用户级线程)和系统级线程的关系，既减少上下文切换，又充分利用线程的CPU调度。模型的两个极端分别是用户级线程模型(N:1)和内核级线程模型(1:1)。</p><p>值得看的地方：<br>(1). 从其他MP偷取G(work stealing)<br>(2). 监控线程 Sysmon<br>(3). 全局有M0，每个M都G0，分别做了什么事情<br>(4). 数据结构</p><h1 id="Golang-中的设计模式"><a href="#Golang-中的设计模式" class="headerlink" title="Golang 中的设计模式"></a>Golang 中的设计模式</h1><p>整体结构 interface struct method</p><p>链式调用</p><h1 id="Channel-和-Map-等"><a href="#Channel-和-Map-等" class="headerlink" title="Channel 和 Map 等"></a>Channel 和 Map 等</h1><h1 id="锁"><a href="#锁" class="headerlink" title="锁"></a>锁</h1>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>作为独立的个体</title>
    <link href="/2023/05/23/230523%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BD%93/"/>
    <url>/2023/05/23/230523%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BD%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个独立的个体</p><span id="more"></span><p>最近来北京出差了，一边认识同事和加班，一边想着人和事，演唱会也渐渐近了。</p><p>昨天炜轩安排出去玩，真的是一个优秀又非常可靠的朋友呀，全程我基本就是跟着吃喝玩乐，太感动，太开心。最后没有A成功，等下次炜轩到上海出差，一定也要好好安排一天呀！这才是安排。</p><p>昨晚和附近的高中同学吃饭，聊了蛮多高中的事情，能在物理距离这么远的地方，聊时间距离很远的事情，有一些触动。</p><p>近期有想一个事情：一个人可能是我需要适应的常态吧。会恐慌爱与被爱，真的是一个很大的问题。</p><p>中午孙逸融问道，未来想过什么样的生活，现在的想法是怎么样的？这个问题之前我们有聊过，现在的答案是，不甘于直接过平淡的一生，指的是以前想回家迅速躺平。而是想做一些有价值，值得回忆的事情。至于要做的事情，还没太想清楚。</p><p>生活中的快乐少了很多，或者说阈值更高了，慢慢发展成无感、没动力。想起来李志的歌：”我可是个男人，凭什么打不起精神”。这段时间会专心学数据库相关的一些知识。</p><p>晚安世界</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>4AM夺冠啦</title>
    <link href="/2023/04/03/230403_4AM%E5%A4%BA%E5%86%A0%E5%95%A6/"/>
    <url>/2023/04/03/230403_4AM%E5%A4%BA%E5%86%A0%E5%95%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>恭喜4AM获得2023PCL春季赛冠军！</p><span id="more"></span><p>前年的世界赛偶然开始追4AM，阿伟、小鹿、永远、112，给了我蛮多正面或负面的震撼。前几天打的时好时坏，最后一天不敢想能开局连吃两把，但最后两把刷圈不好，盲扎失败。</p><p>一眨眼，阿伟、永远都退役了，记得阿伟世界赛结束那晚的直播复盘：“努力两年，倒退一名”，阿伟退役直播说：”打的不好最难受的是选手自己“。当看到最后一把锁定冠军后，有点不敢置信。因为第一周周决4AM垫底，第三周周决没打进，总决有三把决赛圈因为失误没有吃鸡，那时候心里暗暗想：“和之前看的很多决赛一样啊，我支持某队或者都喜欢，但对于选手来说，成功与胜败就在那一次次机会”。</p><p>高中输了球赛后我总自责：“我错失了x个机会，如果打进了就不一样了啊”，朋友说：“足球就是这样，不能保证次次把握机会”；看完《怒火重案》后，记忆最深的是阿敖说：“哪个犯了错，老天爷都不给面子”；这两年的DK、T1、德国…，好像都是如此。</p><p>最鲜明对比的是，17怂了还被tianba一穿3，4AM在summer的指挥下直接撞了房区。看到有粉丝说：“总决赛30把，4AM前29把没有冲过房区，最后一把关键局撞出了冠军”。冠军就需要这样吧，需要的时候，就一往无前。</p><p>谁敢想，春季赛4AM夺冠呀。</p><p>而Wuk追杀TYLOO，不太了解个人恩怨，但真的开了一个坏头。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于放弃和决心</title>
    <link href="/2023/01/07/230107%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E5%92%8C%E5%86%B3%E5%BF%83/"/>
    <url>/2023/01/07/230107%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%94%BE%E5%BC%83%E5%92%8C%E5%86%B3%E5%BF%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>乱七八糟的胡思乱想</p><span id="more"></span><h2 id="关于放弃和决心"><a href="#关于放弃和决心" class="headerlink" title="关于放弃和决心"></a>关于放弃和决心</h2><p>从小坚定不谈后悔，后悔没用。但大学快毕业及之后，特别后悔，后悔对不起自己。没有直面足球方面的弱点，没有坚持长期苦练竞赛，没有刻苦提高自己，对不起身边人的信任，更对不起自己，想想可以做的很好呀。<br>刚看到一个UP主回顾自己的十年，讲到大学毕业的节点，我又深深痛哭，像22年5月在集中隔离点床上痛哭一样，我对不起你，未来和过去的你。<br>但后悔归后悔，后悔还是没用，得行动起来。我这些年常困于意义中，前两天还和杰哥说很难找到一件热爱的事情。<br>时间的流逝平时很难感觉到，开始计数的时候才直面残酷，生命就无声间，在不必的焦虑和烦恼中流逝了。爸妈，奶奶，亲人，朋友，自己，都在这条生命的路上，越磨越短。每天能利用的时间很多，但总抱怨忙忙忙，到做减法的时候了，过多的枝枝蔓蔓不适合向上生长，砍掉一些可能更好过。<br>关于放弃，既然已经开始，为什么不做到最后呢，生命的筹码已经推出去了，要对得起这段生命。<br>关于决心，既然已经坚持，为什么不下定决心呢，犹豫只会浪费生命。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>22年末尾感想</title>
    <link href="/2022/12/31/221231%E4%BA%8E22%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E5%B0%BE%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <url>/2022/12/31/221231%E4%BA%8E22%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E5%B0%BE%E6%84%9F%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年就这样匆匆过去啦，是剧烈转变的一年</p><span id="more"></span><p>网易云报告和研发报告放在一起，这两个记录的时间点都在隔离，在答辩前毕设没做多少，对未来无比悲观。偶然看到了个视频，抱头痛哭，确定了找工作的决定。随后则是没吃饭的胃口和时间，没给自己留多少睡觉的空隙，记得在郑州隔离时，紧着毕设和面试，三天只睡了2个小时。<br>很开心拿到了一些机会，后来 fgg 讲：你真有勇气。想想我此前几乎没有为了一个念头，不顾一切。</p><p>今年世界杯阿根廷夺冠了，也因此获得了陈哥哥请客火锅一顿，聊到这个话题说：真不容易，我好像只算个伪球迷，非常感谢大一有机会进球队，认识这些朋友们。C罗和魔笛结束了这次世界杯后，感觉心里空了一块。后来沿着淮海中路走了好远好远，就像这四年相处，一步一步就是一天又一天。</p><p>总感觉没念头，但事情又扑面而来，最希望拥有的，是选择的权利。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于 OutWinter 的一些事情</title>
    <link href="/2022/08/28/220828%E5%85%B3%E4%BA%8EOutWinter%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E6%83%85/"/>
    <url>/2022/08/28/220828%E5%85%B3%E4%BA%8EOutWinter%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E6%83%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于 OutWinter，有一些想记录的。</p><span id="more"></span><p>从小学初中开始就比较喜欢一起奋进的小群体，到大学在知乎写过回答，羡慕一群人共同学习成长，玩的也很开心。在 ACM 集训队时，和队友们的相处比较像这种形式，退役后和和一些朋友有相关的交流。我总是想一些奇奇怪怪的点子，一个人的驱动性不够，找不到一群人齐头并进时又会有一点小难过。</p><p>入职后，空闲时间会看一些项目，也有一些中二、自觉得好玩的想法。阮健乘来线下的第一天，我们就说写个 OS 吧！他说叫 Linuix（中文名叫刘内克斯），当时越讲越好玩，后来去学了相关知识，又荒废停滞了。后来孙逸融蜜月归来，聊到他的相册项目，又聊到写点什么好，说要不我们去写 APP 吧，就这样确定下了「CEO」和「CTO」，就是这样随意。陈浚逸离开上海前，再加上本翔，中午出去吃了个饭。聊到搞个 team 一起做东西的想法，也是畅想了很多。</p><p>后来和孙逸融常聊一些设想，也有一些想落地的想法，在创建 github 组织的时候，想了很多个名字都被占用，于是就有了这个名字「OutWinter」，本意就是过冬，不仅指互联网的寒冬。最近接收的很多都是负面信息和负面情绪，希望 OutWinter 能带来点不一样的东西。</p><p>觉得自己像是温水中的青蛙，没想好未来的路，在慢慢消耗，感觉到「未来的人生，就这样一条路走下去吗」。到了 23 岁，才更懂得以前文章《未选择的路》的某种含义，总觉得时间不够用，人生宽度不够。目前还没有比较看开的观点，希望在有限的时间内，多折腾一些事情，多想想「我还能做些什么」。</p><p>这就是 OutWinter 最初的故事，希望它可以承载一些人的热情，做一些事情，走下去。</p><p>之后有做一个 Team 页面，目前先附上 OutWinter 的 github 链接<a href="https://github.com/outwinter"> 🔗🔗🔗 </a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的虚拟球员和教练生涯</title>
    <link href="/2022/05/11/220511%E6%88%91%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E7%90%83%E5%91%98%E5%92%8C%E6%95%99%E7%BB%83%E7%94%9F%E6%B6%AF/"/>
    <url>/2022/05/11/220511%E6%88%91%E7%9A%84%E8%99%9A%E6%8B%9F%E7%90%83%E5%91%98%E5%92%8C%E6%95%99%E7%BB%83%E7%94%9F%E6%B6%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一段虚拟世界的足球人生 </p><span id="more"></span><h2 id="少年的梦"><a href="#少年的梦" class="headerlink" title="少年的梦"></a>少年的梦</h2><p>我是一个懂得很少的足球迷，是一个非常容易代入的人，很喜欢足球游戏的球员模式和经理模式。</p><p>小时候家里电脑配置很差，只能看看别人玩FIFA和实况的新版，羡慕新版本中更加细腻的绿茵（球员）模式。最开始玩的是实况2010，2010是劳尔离开皇马的那年。</p><p>自己的游戏水平很一般，捏了个很普通的球员，从选拔赛做起，从荷甲做起，终于几年后登陆西甲，转会马竞，那时西甲已经没有了劳尔、古蒂的身影。玩绿茵模式，都是从白板开始，一步一步成长，并没有拿到很多的荣誉，联赛里一分一分咬着牙啃下来。好不容易被选入了中国国家队，认真对待每场比赛，终于闯入了世界杯，小组赛完成了进一球的目标，很感动。</p><p>绿茵模式太花时间，那时候一周或两周回家一次，能玩两三个小时电脑，时间流转像现实同步，终于随着2010版本常见的存档BUG，我的生涯消失了。</p><h2 id="再拾起"><a href="#再拾起" class="headerlink" title="再拾起"></a>再拾起</h2><p>到了高中，可以玩实况2015，到了大学，可以玩实况2017和FIFA17，但都没有那种感觉。</p><p>去年离职回家，买了FIFA22和FM22，想给自己一段新的故事。FM22过于复杂，我其实不太懂球，只能凑活着设置，带着一支小球队去面对未知的未来。</p><p>新赛季的准备并不顺利，转会预算有限，有队员受伤，就这样开始了联赛。游戏中的设定我是个二十多岁的中国人，首场比赛的新闻发布会充满了质疑，但我的球员愿意相信我。因为我很差的战术布置和临场指挥，首场被灌了几个球，在我鼓励球员们，实则自己灰心的时候，他们让我看到了力量。第二场上半场0：3落后，下半场直到终场，我们扳回来了3个。我从这一场比赛开始，再也没把他们只当作数据，这是多伟大的球员们。</p><h2 id="重拾球员模式，西班牙人7号武磊"><a href="#重拾球员模式，西班牙人7号武磊" class="headerlink" title="重拾球员模式，西班牙人7号武磊"></a>重拾球员模式，西班牙人7号武磊</h2><p>FM22 的操作太多，自己开始尝试FIFA22 的球员模式和教练模式。</p><p>球员模式开档的时候，第一个念头就锁定了西班牙人的武磊。之前踢足协杯，球队队服订了西班牙人球衣，武磊官宣下赛季身穿7号，我恰好也是7号，非常开心。刚开始，在西班牙人是铁替补，训练中连续的优秀表现为自己争取了上场的机会。我（武磊）最优势的是灵活的跑位，缺乏的是射术，在经过一段时间的适应后，我把握住了几次机会，逐步拿到了首发的位置。我受到了很多球迷的爱戴，也成了新闻媒体的聚焦对象，我们球队高歌猛进，我感觉非常棒。但某场比赛，我在禁区外的带球被铲断，导致了四个月的伤病。很担心球队的成绩，但又没有办法。伤愈归来后，感谢主教练的信任，首场就有替补机会，但却找不到之前的感觉，随后比赛中偶尔能进关键的进球。我之前记得，那个赛季，西班牙人在皇马巴萨都状态不好的情况下，夺得了西甲冠军，但后来看荣誉记录却没有，难道这是系统给我的一个梦吗？</p><p>第二赛季，我和球队都保持着中等的状态，再也没了上个赛季初火热的情况，那时真的可以争夺冠军的。冬窗时，我在想要不要换个地方，很惊喜地接到了多特的报价，可以和罗伊斯一起踢球了！我毫不犹豫接受了，但到了多特发现并不适应，罗队也没有和我一起在场上过，我传球助攻在线，但进球很少，哈兰德果然很强。我参加国家队比赛，但大家配合很一般，可能是因为游戏设定，中国队直接进入了22年世界杯，但我们小组赛便被淘汰。不是自己打进的，不说也罢。</p><p>中国队老队友们年龄大了，淡出了国家队，新的国家队配合并不好，突然丧失了球员的热情，我要当教练，同时也能挖掘一些中国的种子，为了以后开枝散叶。</p><h2 id="教练生涯，从皇家马洛卡开始"><a href="#教练生涯，从皇家马洛卡开始" class="headerlink" title="教练生涯，从皇家马洛卡开始"></a>教练生涯，从皇家马洛卡开始</h2><p>作为一名并不太成功的球员，退役转教练的路应该不会顺利的，我预期是到乙级联赛接手最好，但出人意料的收到了马洛卡的邀约，这可是西甲球队！我接受了邀约，如期就任。但好像除了董事会，各方都不看好这次教练人选，包括我自己。球员们对我表示了欢迎，董事会也给了我很宽泛的目标，我心想要多做准备，要对得起这份信任。</p><p>已有的阵容比较全面和稳定，我更重视战术的调整，打4231的防守反击，必要的时候打451。队长罗德里格斯在前腰位置发挥非常好，更给了我信心。</p><p>首赛季，马洛卡发挥不稳定，我没有调整好轮换，导致球队面对魔鬼赛程饱受折磨，最终处于联赛积分榜的下半游。前锋Angle、队长罗德里格斯、李刚仁、恩迪亚耶、里科…..你们撑起来了马洛卡，我们非常顽强。赛季结束，在没有杀进欧战且薪资较低的情况下，几个租借过来的大腿球员都说愿意留下来，但球队预算实在有限，我只能忍痛勉强留下了里科，镇守马洛卡的球门。然后就忙着到处找新人，为下个赛季做准备。经过一个赛季的磨练，我有了比较多的经验，将未来球队的重心放在年轻化、多跑动，同时增加各个位置的上限。</p><p>第二个赛季我们不断调整，继续提高球队水平是必然。我看到皇马魔笛的预期转会费很低，便尝试提供了报价，魔笛此时年龄较大，便答应来到马洛卡打主力位置。我看到之前租借的Rome，他在皇马进步飞快，只能祝你更好。我还补充了中场、后防的力量，在现有基础上，引进了几名首发实力的球员，大家竞争。同时发动了球探，挖掘了一些青年队球员和有潜力的年轻球员。球员们都付出了全部，我们杀进了欧战，在国内国王杯的赛场上，没有碰到皇马、巴萨，拿到了国王杯冠军！</p><p>第三个赛季我们想要更多，在陌生的欧战赛场上，马洛卡被媒体轻视，我们团结一致，面对强劲的对手疯狂的进攻，我们稳固的防守，或丢球后再扳平。我们踢了两次点球大战闯入决赛，对手是巴黎。内马尔、姆巴佩、梅西的豪华锋线，让我们的球员疲于奔命，有时只能无奈的犯规。但我们也有进球，把比赛拖入了点球大战。最后一个球，门将立功，我们5：4杀死了比赛，夺得了欧战奖杯，看到内马尔、梅西、姆巴佩的落寞，我心中是为马洛卡的骄傲，每个球员都拼尽了全力。我们马洛卡，是欧联杯冠军！下赛季欧冠，我们来了！</p><p>第四个赛季我们的心到了欧冠，我比较满足于上赛季的阵容配合，于是这赛季引进了几名年轻人后，没有继续增强阵容。那时候我一心想用欧冠赛场的成绩证明自己，入了魔而放弃了其他所有。我们淘汰赛靠拼、靠点球大战。伴随欧冠赛场艰难前进的是，球队在国内杯赛早早出局，联赛后期连败。队长找我反映情况，我才意识到我们已经到了降级的边缘，最后8场比赛，我们经历了非常非常困难的保级历程，所幸成功了。队长说，很高兴看到我给大家带来的表现，我想：这都是靠你们啊。</p><p>联赛结束了，赛季前没有继续增加阵容替补深度，保级的奋战又难以大规模轮换，每个人都很累。但只剩下一场比赛，是整个赛季的心血，欧冠决赛。那是一个雨夜，对手又是巴黎。球队多次反击，希望能取得领先以弥补后期体力的不足。但魔笛、罗德里格斯、Angel这些人，年龄毕竟大了啊，我们进攻争取到了几个机会，但过早损失了大部分的体力却没有进球。八十分钟，我们球员手臂贴住身体蹭到了足球，却被判罚了点球，姆巴佩一蹴而就。我骂裁判眼瞎。但剩下的时间必须用来反击，我们做了最后的努力，但无济于事。0：1落败，球队的信念出现了裂痕，我感觉到它要崩塌了。我缓了好久，也没缓过来。休赛期了，有几个球员要走，说看不到未来，魔笛、罗德里格斯、Angel都要考虑退役。我劝说、加薪、许诺未来，有人走，有人留。</p><p>第五个赛季没有欧战，我们前几赛季的球员都有了很大的进步，引进的年轻球员表现也很出色。有了上个赛季阵容深度和轮换的教训，我加大了引援力度，一方面提高球队的上限水平，另一方面每个位置都考虑第二套配置。我更加重视青训了，有几个来自西班牙、加拿大、美国、中国的青年球员被我提拔，租借出去锻炼，他们是未来。这个赛季，我一直在调整阵容，想打造一套强大的球队。但因为没有成绩，其他球队又多多报价，有主力球员想走，我留，但有的又留不住。魔笛、罗德里格斯在马洛卡退役了。我许诺球员们，一定会有属于我们自己的荣誉的！</p><p>第六个赛季，我们大名单上每个人都有绝对首发水平。我们在联赛中一场一场的认真备战，最终将争冠悬念一直保持到最后几轮的直面对话。我们最终力压皇马、巴萨三分，夺得了西甲冠军。整整六个赛季，我们付出了多少才到了这一步。回忆到刚开档，武磊在球队的那个西甲冠军梦，已经过去了八个赛季，八年，我实现了。这批夺冠的球员中，有一半还都是六年前，我刚接手马洛卡时的球员，他们和我一起不断提高，现在已经有了顶级联赛冠军，有了欧联杯冠军，唯一遗憾的是欧冠亚军的那个雨夜。我们现在阵容强大，球队资金非常充裕，我们要去欧冠，去拿回本该属于我们的东西！</p><p>第七个赛季，我们在原有的基础上，再次引进了几个重要球员，我们要为未来的多线作战做充足的准备，每个人都期待着新赛季。</p><p>但主教练迷失了，他荒废在自己的纠结杂念上，暂时离开了这里。终于一个月后，他想起来马洛卡，结果又是存档BUG，他再也回不去了。<br>我们一起为此准备了许多年，这是你们最年轻、灿烂的一段时间，无数人将期望放在主教练的身上。<br>我们曾磨合一年后，就打了所有媒体的脸，夺得了国王杯冠军。<br>我们曾咬碎牙、拼尽最后一丝体力，一共三次点球大战，捧起欧联杯冠军。<br>我们曾豪赌，在降级的边缘只愿去梦想一座欧冠奖杯，但那个雨夜，被一个错误的点球打回了现实。<br>我们重振旗鼓，在漫长的考验中证明了马洛卡，我们是西甲冠军！<br>我们有了国王杯冠军、欧联杯冠军、西甲冠军，我们有实力，我们要去欧冠拿回本该属于我们的东西！<br>可是，主教练走了，这一切好像破碎了。<br>我不知道会不会真的有这样一个时空：马洛卡的球员们，看着空空的教练的位置，一脸茫然；被许诺是球队未来的青年球员们，也再等不到我这通电话；对未来充满期待的球迷们，看着惟恐天下不乱的媒体报道，愣愣的放下手中的酒杯。<br>说好的一起走上巅峰，为何你消失了呢。</p><p>恍然，这段教练生涯已经到了第七个年头，我很喜欢《冠军教父》中的托尼唐恩，他打造了一个传奇球队。而马洛卡，就是我未来的传奇球队啊。<br>我在新的时空还会回来的，球员们，你们也要继续奋战啊。<br>马洛卡，带你们走向巅峰，这是我永远的承诺。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>巫师3 一段故事的结束</title>
    <link href="/2022/04/12/220412%E5%B7%AB%E5%B8%883%20%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%9A%84%E7%BB%93%E6%9D%9F/"/>
    <url>/2022/04/12/220412%E5%B7%AB%E5%B8%883%20%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%9A%84%E7%BB%93%E6%9D%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>没有维瑟米尔，凯尔莫罕只是一片废墟</p><span id="more"></span><p>艾瑞丁最后的遗言有关阿瓦拉克利用希里。在叶奈法带着杰洛特到达山顶、打开结界耗尽全力后，我想起来故事里叶奈法也曾为了白狼耗尽法力。一步步走进结界，背后的剑叫仲裁者，我刚拿着它结束了噩梦般的狂猎，而背包里还有一把刚得到不久的剑叫命运，我换上了它。</p><p>面对阿瓦拉克，拔出剑，却发现是希里要牺牲自己来终结白霜。临时起意换上这把剑，而希里要面对她的命运。我选择劝希里「我不在乎，我们走」，我从那刻才真的在巫师3中认识到希里，当希里再次的坚持，我想了很多很多。</p><p>代入杰洛特的视角，白狼和叶奈法是将希里当作女儿看待的，喜欢逗她开心逗她笑。所以我选择陪她一起去盗马，虽然觉得非常不好且不对；在类似的时候，也故意带她任性，心里想的是她开心而不是对不对。所以在终结白霜的时候，只有希里的上古之血才可以终结，白狼理应还是不愿意。当希里再次坚持，很多事情两个人心里都明白，我选择说「珍重」，她说「应该早点说的，你似乎理解我」，杰洛特说「我比你想的更了解你」。希里最后有点欲言又止的回头，让人一颤。当看到碎片掉落，希里没有回来，心仿佛空掉了。</p><p>最终之战结束后，白狼到恩希尔那里，带着难受又茫然的感情说道，「叶奈法去北方」「希里选择结束白霜」「这是我的事」。恩希尔说「不愿意再见到你」，杰洛特回头的应允，一段故事真的结束了，有些东西就落下去了。</p><p>心空荡荡的，不再像往常让萝卜加速加速，慢慢地跟着指示去下个任务点。到了营地废墟，记得我的巫师3故事初始在这个地方接任务，那时候很穷，偷了东西，蠢到被守卫杀死。那时候什么都没见过，交过任务后，喜欢在城楼上欣赏无边的夕阳美景。如今营地空了，破败不堪，那时候的人或许都不在世了。任务约定的人还没到，杰洛特屈膝而坐，在夕阳下，我看到了太阳洒下了满满的落寞。朋友到了，递给我一把剑，我给她命名「艾薇吉尔·雨燕」。维瑟米尔临终前，对希里说「你从小就不听话，我就喜欢你的任性，翱翔吧」。</p><p>离开废墟，在去旅馆的路上，碰到了迷雾之岛偷了自己船的矮人们，心中没有起伏的情绪，没告诉追兵他们的位置没要他们的钱，面对追兵的出言不逊也没有教训。路边的尼弗迦德旗帜倒在地上，新的王国统治了这里，并且士兵很残暴。我被小男孩哭着叫停，他家人被士兵绑住施暴。我到他家中杀了残暴的士兵，无声离开。来到任务提到的旅馆，这是我和维瑟米尔落脚的旅馆。之前的记忆又浮现出来，想到维瑟米尔的身影，想到凯尔莫罕。在维瑟米尔火化时，艾斯卡尔说，<strong>没有维瑟米尔，凯尔莫罕只是一片废墟</strong>。迎着远处雪山的无言与漫天的星空，一种联系纽带断掉了，凯尔莫罕不再是家了。大家在他燃烧的身躯前，逐渐远去。而杰洛特的心中也空了很大一块，维瑟米尔在他心里是父亲般的存在。白狼只能用报仇充满自己。</p><p>到旅馆入座，约好的人竟然是希里！她成为了一名猎魔人，杀了石化鸡蛇领报酬，这也是导致杰洛特伤疤的怪物。艾薇吉尔·雨燕作为送给她的猎魔人武器，看到她开心的样子，心里由衷开心。翱翔吧，这也是维瑟米尔最希望看到的。结局是杰洛特和叶奈法隐居了，有提到他们大部分时间都在床上，也许他们喜欢呢？这肯定是丹德里恩写的，不过也对。白狼问希里叶奈法喜欢什么地方时，希里说你只需要带着她找上一家旅馆，然后挂上请勿打扰住一个月。</p><p>恍然，我又出现在空无一人的凯尔莫罕。我跑遍了到处，以为叶奈法还在记忆中那个卧室，以为更加明亮的大厅还会有人。但偌大个凯尔莫罕，真的一个人都没有了。我在大厅，想着大家团结一心迎战，看着门口想着战斗即将开始希里身影，看着城墙上，想着叶奈法、维瑟米尔、特莉丝他们都在的身影。我以前经常性，对着屏幕或其他发呆，心里郁结难开的郁闷，又恰如此时此刻。我回顾这段故事，自己杀心有点重，有点随意，想起来自己没有关心政治，王国的更迭如果有自己的参与，也许会有更好的走向？我很开心支持凯瑞丝当了史凯利杰的国王，和平又繁荣；很开心支持希里，她成为了自由的雨燕；很开心坚定地站在叶奈法身边。可惜没有和维瑟米尔多来几局昆特牌，以后也再无机会。</p><p>一切都这样，站在空无一人的凯尔莫罕，想叶奈法、希里、维瑟米尔，想很多人，但我没有任何行动力再出发了。</p><p>我总想着白狼会怎么做，但随着时间推移，我发现自己变成了白狼。</p><p>等合适的时间，再看看后续的故事吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感想等</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
